<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>keepSTEEP</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/</link><description>Recent content on keepSTEEP</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ubuntu OS バージョン偽装方法</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/004/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/004/</guid><description>NAME=&amp;#34;Ubuntu&amp;#34; VERSION=&amp;#34;20.04 LTS (Focal Fossa)&amp;#34; ID=ubuntu ID_LIKE=debian PRETTY_NAME=&amp;#34;Ubuntu 20.04 LTS&amp;#34; VERSION_ID=&amp;#34;20.04&amp;#34; HOME_URL=&amp;#34;https://www.ubuntu.com/&amp;#34; SUPPORT_URL=&amp;#34;https://help.ubuntu.com/&amp;#34; BUG_REPORT_URL=&amp;#34;https://bugs.launchpad.net/ubuntu/&amp;#34; PRIVACY_POLICY_URL=&amp;#34;https://www.ubuntu.com/legal/terms-and-policies/privacy-policy&amp;#34; VERSION_CODENAME=focal UBUNTU_CODENAME=focal のようになっているのを
NAME=&amp;#34;Ubuntu&amp;#34; VERSION=&amp;#34;20.04 LTS (Focal Fossa)&amp;#34; ID=ubuntu ID_LIKE=debian PRETTY_NAME=&amp;#34;Ubuntu 20.04 LTS&amp;#34; VERSION_ID=&amp;#34;18.04&amp;#34; # 変更 HOME_URL=&amp;#34;https://www.ubuntu.com/&amp;#34; SUPPORT_URL=&amp;#34;https://help.ubuntu.com/&amp;#34; BUG_REPORT_URL=&amp;#34;https://bugs.launchpad.net/ubuntu/&amp;#34; PRIVACY_POLICY_URL=&amp;#34;https://www.ubuntu.com/legal/terms-and-policies/privacy-policy&amp;#34; VERSION_CODENAME=focal UBUNTU_CODENAME=focal https://qiita.com/hama6767/items/2351cf1f7f57bddd9f2a</description></item><item><title>Androidのヒープ領域</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/001/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/001/</guid><description>Linux ヒープ 搭載されている物理的なRAMの全領域を扱って、android OS 全体に使われる。OS やカーネルに割り当てられるメモリの他に、以下のアプリケーションヒープも含まれる。 アプリケーションヒープ 各アプリケーション毎に OS によって割り当てられるメモリ領域で、多くの機種でデフォルトで 16MB ほど。JDK で作られたアプリケーションはこのメモリを使う。このヒープも大きく分けて２種類に分類される。 Dalvik (Java) ヒープ: Dalvik (Java) が使う変数などを配置するメモリ。 ネイティブヒープ: Bitmap などのリソースで扱うメモリ。 参考</description></item><item><title>Linux VPN周りのトンネリングってどの辺で実装してるの？</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/002/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/002/</guid><description>TUN/TAPと呼ばれる仮想NICで実現しているらしい。
ここで湧いてくる疑問は、「なぜ、tun/tupの仮想インターネットデバイスを作ると全ての通信がそこ経由になるのか？」ということになるが、その辺はここに詳しく書いてある。</description></item><item><title>nmapの使い方</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/003/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/003/</guid><description>こちらを参考に以下まとめ。
隣接した複数のホストから成るネットワーク全体をスキャン対象としたい場合は、CIDR表記のアドレス指定を利用 Admin権限やroot権限を使ってnmapを使う必要がある。これは、ARP要求などはUNIXシステムなどにおいては、root権限が必要だからである。 SYN Scanはスキャン速度が早く、TCPコネクションを確立しないので秘匿性が高い。但し、知らないSYNパケットを捨てるといった処理をするデバイスに対しては効果がなかったりするので注意 OSのフィンガープリントの採取方法としては、例えばftpへの接続などを行い、そこで返された応答などから特定のOSかどうかをnmapが持っているDBと突合させるなどがある。</description></item><item><title>About</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/about/</guid><description>経歴など
Work 見出しへのリンク Webアプリ, モバイルアプリ, バックエンドの開発 Next.js・Reactなどを用いたウェブ開発 クリーンアーキテクチャ(DDDなど)を用いたバックエンドの設計 DBテーブル設計 主にフロントエンド・バックエンドの経験があります。GCP/Typescriptのアプリケーションを技術検証・環境構築・設計・本番運用・障害対応まで行いました。 また、チームリーダーとして、別部門・デザイナーと協働して、上流工程の調整・チーム連携・実装・テストなどを幅広く行っており、自走してWEB/モバイルのアプリケーション開発を行うことができます。 さらに、PM(プロジェクトマネージャー)としても経験を積んできました。プロジェクトの計画立案から進捗管理、チームメンバーの調整まで幅広く担当し、円滑なコミュニケーションを通じてプロジェクトを導いてきました。具体的には、スケジュールの策定やクライアントとの折衝、提案を行い、クライアントとの要件定義・提案を行うことで、納期内に高品質な成果物を提供しました。チームの士気を高めるための施策にも取り組み、全員が共通の目標に向かって進む環境を整えることに注力しました。
略歴 見出しへのリンク 2024年3月~: 個人事業主として独立(屋号: keepSTEEP) 2023年4月~: 立命館大学 補助研究員 バイオ炭研究の研究補助業務に従事 2021年12月~2024年2月: ラトナ株式会社 ウェブ・API・モバイル開発などに従事 2020年12月~2020年4月: 農林水産省研究推進事業委託プロジェクト研究 脱炭素・環境対応プロジェクト「農林水産分野における炭素吸収源対策技術の開発」 動画作成 2020年6月~2020年12月: 大手インターネット広告会社の子会社 長期インターン(ソフトウェアエンジニア) メディア記事作成業務 NodeJSを用いたBIツール作成 データ入力業務 業務経歴 見出しへのリンク オンラインビデオ通話システムの技術検証・システム開発 社内向け管理画面の作成 VODストリーミング再生システムの開発 BIツールの作成 コーポレートサイトの作成 PCキッティング対応 お客様問い合わせ対応 ネットワークパケット調査 外部システム連携 賞歴・執筆歴 見出しへのリンク 株式会社ソラコム SORACOM Summer Challenge 2020 ファイナリスト選出 立命館大学 「IoTハンズオン -実際に体験-」 基本情報 見出しへのリンク 屋号 keepSTEEP 名前 保坂 性別 男 生年月日 1999年1月7日 住所 神奈川県 川崎市 最終学歴 立命館大学 経営学部 卒業年月 2021年9月 免許・資格 日商簿記2級 ITパスポート FP3級 漢字検定2級 C 言語プログラミング能力認定試験 2 級 特技 自転車 知らない人に道を尋ねられる 近くのドンキの品揃えを把握している 座右の銘 曲なれば則ち全し 好きな言葉 Москва Слезам Не Верит（モスクワは涙を信じない） スキル・経験 見出しへのリンク 言語 見出しへのリンク HTML&amp;amp;CSS＋JavaScript 5年 AcessVBA 2年 ExcelVBA 4年 シェルスクリプト 3年 Kotlin(Android) 3年 Windows PowerShell 2年 Javascript/TypeScript NodeJS 5年 NestJS 3年 Express 2年 React/NextJS 3年 Python 3年 C# 0.</description></item><item><title>Exhibition</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/exhibition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/exhibition/</guid><description>常設展示場、癖の強い品々。
NTT東日本神社 見出しへのリンク NTT東日本 自宅サーバの守り神として、NTT東日本と与田祐希を祀っている。
おうちクラウド 見出しへのリンク おうちクラウド 我が家のおうちクラウド。Proxmoxを使っており、Gogsなどのサーバが動いている。この前帰省した時にうっかり電源を引っこ抜いてしまい、それから動いていない。
ガチャガチャラックサーバ 見出しへのリンク ガチャガチャラックサーバ 手のひらネットワーク機器というガチャガチャで作ったミニチュアラックサーバ。通信会社に勤める友人と一緒にガチャガチャを回してたのは良い思い出。
Tux 見出しへのリンク Tux フリマで購入したTuxのぬいぐるみ。いつも自宅サーバを見守っているが、たまにロボット掃除機にゴミとして回収されている時がある。
テスラコイル 見出しへのリンク テスラコイル クリスマスの夜にぼっちだけを集めて、テスラコイルにその音声を流し込むことで彩り豊かなクリスマスを迎えようとしたが、配線を間違えてショートしたため結局できなかった。
パンが安い 見出しへのリンク パンが安い ロシア雑貨屋さんで買ったソビエト時代のポスター。NEP(新経済政策)と書かれているので、ロシア・アヴァンギャルドの時代のポスターだと思われるが、書かれている内容は、「パンが安い」というだけ。
ミーシャバッジ 見出しへのリンク ミーシャバッジ こちらもロシア雑貨屋さんで買った。モスクワオリンピック時代のタクシー運転手にだけ配られたもので、なんと7,000円もした。Дасвидания Мишка。
思い出のTシャツ 見出しへのリンク 思い出のTシャツ 色々と思い入れのあるTシャツ。色々あったなぁ。。。
明日から禁煙 見出しへのリンク 明日から禁煙 北海道大学の恵迪寮にて。苦しい時、いつもこの標語(?)を心で唱えている。タイトルとの関連性は不明。
自作土器 見出しへのリンク 土器 左は小学校の体験学習で作った土器。右は大学時代に河川敷で遊んでいたら粘土を見つけて思わず作った土器。粘土に含まれる水分を飛ばすことが肝要。
メモリパキラ 見出しへのリンク メモリパキラ 友人からもらった壊れたメモリを、育てていたパキラの成長記録のために目盛りとして再活用。ビューティフォーな逸品。
タコ？ 見出しへのリンク タコ？ 後輩からもらった手作りのたこ？。聞くところによるとお邪魔した人の家にプレゼントしているらしい。なんで？
メタモン(バケモン) 見出しへのリンク メタモン(バケモン) 土器っぽい色合いの粘土が売っていたのでメタモンを作ってみようと挑戦。なんとなくジャバ・ザ・ハットっぽさがある。
自転車ツーリング装備 見出しへのリンク 自転車ツーリング装備 自転車日本縦断旅行時のツーリング装備。基本的にはテントで野宿していたが、北海道の東、道東では熊が出るので、市役所に熊の出没を確認してから野宿していた。
野宿の様子 見出しへのリンク 野宿の様子 自転車日本縦断旅行時の野宿装備。ちゃんとマットを敷かないと夏でも寒い。
野宿飯 見出しへのリンク 野宿飯 おにぎり、トマトジュース、裂けるチーズをコッヘルで煮込むとお手軽チーズリゾットが出来上がる。コスパは意外と悪い。
水耕栽培機 見出しへのリンク 水耕栽培機 学生時代、お金はないが野菜が欲しかったので水耕栽培機を作った。ラズパイとそのほか諸々を組み合わせて作ったが、いざ稼働してみると1時間に1度実行される水を組み上げるポンプの騒音で寝れなかったので、あえなくサ終。</description></item><item><title>Favorite Books</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/favorite_books/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/favorite_books/</guid><description>好きな本とか記事とか。
技術 見出しへのリンク Effective Java 第3版 Clean Arcgitecture 達人に学ぶソフトウェアの構造と設計 ネットワーク技術 &amp;amp; 設計入門 達人に学ぶDB設計徹底指南書 問題解決のための「アルゴリズム×数学」が基礎からしっかり身につく本 Java言語で学ぶデザインパターン入門 計算機プログラムの構造と解釈 // NOTICE: 途中までしか読めてない UNIXという考え方: その設計思想と哲学 SoftEther VPN プロジェクト 秘密のNTT電話局、フレッツ光、およびインターネット入門 ピアリング戦記 日本のインターネットを繋ぐ技術者達 2022年11月号 ｜ Interface – CQ出版 ArchWiki PostgreSQL 設計・運用計画の鉄則 歴史 見出しへのリンク 地中海世界とローマ帝国 老年について友情について マルクス・アウレーリウス　自省録 老子(岩波文庫) ローマ人への質問 奴隷のしつけ方 マルクス・シドニウス・ファルクス, ジェリー・トナー 中世への旅 農民戦争と傭兵 米内光政 群馬県公式はにわガイドブック「HANI-本（ハニぼん）」 ソ連の宇宙技術は最強過ぎたのだが、それを西側諸国が完全に理解したのはつい最近だった 仕事 見出しへのリンク Harvard Business Review 楠木 建 最強の経営を実現する予材管理のすべて みんなのフィードバック大全 プロジェクトマネジメント実践講座 コンサル一年目が学ぶこと 「抽象」と「具体」の往復運動 家づくりで理解する要求明確化の勘所 日本語の作文技術 反論の技術: その意義と訓練方法 効果検証入門 実践 顧客起点マーケティング 上司はなぜ無能なのか？ 40歳までの「売れるキャリア」の作りかた 橘・フクシマ・咲江 生物 見出しへのリンク ソロモンの指輪―動物行動学入門 オスとは何で、メスとは何か？ クジラのおなかに入ったら ラノベ・漫画・小説 見出しへのリンク このすば PLUTO クライマーズハイ 人類は衰退しました 呪術廻戦 そのほか 見出しへのリンク 市民による筑波大学の松美池でのボート遊びについて プログラマをクソコードで殴り続けると死ぬ ものがわかるということ 思考の整理学 バカの壁 知的複眼思考法 暇と退屈の論理学 遊撃戦論 なかのとおるのつぶやき なんのために学ぶのか えび茶ゾーン - 言い残すこと 里山資本主義 脱炭素経営入門 スパ帝国 ルールデザインの話 夜と霧 はじめての構造主義</description></item></channel></rss>