<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>keepSTEEP</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/</link><description>Recent content on keepSTEEP</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 14:18:20 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hello World</title><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/hello-world/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 14:18:20 +0900</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/posts/hello-world/</guid><description>Hello! World. 見出しへのリンク こんにちは、世界。</description></item><item><title/><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/about/</guid><description>Work 見出しへのリンク Webアプリ, モバイルアプリ, バックエンドの開発 Next.js・Reactなどを用いたウェブ開発 クリーンアーキテクチャ(DDDなど)を用いたバックエンドの設計 DBテーブル設計 略歴 見出しへのリンク 2024年3月~: 個人事業主として独立(屋号: keepSTEEP) 2023年4月~: 立命館大学 バイオ炭研究の研究補助業務に従事 2021年12月~2024年2月: ラトナ株式会社 ウェブ・API・モバイル開発などに従事 2020年12月~2020年4月: 農林水産省研究推進事業委託プロジェクト研究 動画作成 2020年6月~2020年12月: 大手インターネット広告会社の子会社 長期インターン(ソフトウェアエンジニア) メディア記事作成業務 NodeJSを用いたBIツール作成 データ入力業務 賞歴・執筆歴 見出しへのリンク 株式会社ソラコム SORACOM Summer Challenge 2020 ファイナリスト選出 立命館大学 「IoTハンズオン -実際に体験-」 基本情報 見出しへのリンク 屋号 keepSTEEP 名前 保坂 性別 男 生年月日 1999年1月7日 住所 神奈川県 川崎市 最終学歴 立命館大学 経営学部 卒業年月 2021年9月 免許・資格 日商簿記2級 ITパスポート FP3級 漢字検定2級 C 言語プログラミング能力認定試験 2 級 特技 自転車 知らない人に道を尋ねられる 座右の銘 曲なれば則ち全し スキル・経験 見出しへのリンク 言語 見出しへのリンク HTML&amp;amp;CSS＋JavaScript 5年 AcessVBA 2年 ExcelVBA 4年 シェルスクリプト 3年 Kotlin(Android) 3年 Windows PowerShell 2年 Javascript/TypeScript NodeJS 5年 NestJS 3年 Express 2年 React/NextJS 3年 Python 3年 C# 0.</description></item><item><title/><link>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/exhibition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oudon-mizusawa.github.io/keepSTEEP/exhibition/</guid><description>展示場 見出しへのリンク 常設展示場、癖の強い品々。
NTT東日本神社 見出しへのリンク NTT東日本 自宅サーバの守り神として、NTT東日本と与田祐希を祀っている。
おうちクラウド 見出しへのリンク おうちクラウド 我が家のおうちクラウド。Proxmoxを使っており、Gogsなどのサーバが動いている。この前帰省した時にうっかり電源を引っこ抜いてしまい、それから動いていない。
ガチャガチャラックサーバ 見出しへのリンク ガチャガチャラックサーバ 手のひらネットワーク機器というガチャガチャで作ったミニチュアラックサーバ。通信会社に勤める友人と一緒にガチャガチャを回してたのは良い思い出。
Tux 見出しへのリンク Tux フリマで購入したTuxのぬいぐるみ。いつも自宅サーバを見守っているが、たまにロボット掃除機にゴミとして回収されている時がある。
テスラコイル 見出しへのリンク テスラコイル クリスマスの夜にぼっちだけを集めて、テスラコイルにその音声を流し込むことで彩り豊かなクリスマスを迎えようとしたが、配線を間違えてショートしたため結局できなかった。
パンが安い 見出しへのリンク パンが安い ロシア雑貨屋さんで買ったソビエト時代のポスター。NEP(新経済政策)と書かれているので、ロシア・アヴァンギャルドの時代のポスターだと思われるが、書かれている内容は、「パンが安い」というだけ。
ミーシャバッジ 見出しへのリンク ミーシャバッジ こちらもロシア雑貨屋さんで買った。モスクワオリンピック時代のタクシー運転手にだけ配られたもので、なんと7,000円もした。Дасвидания Мишка。
思い出のTシャツ 見出しへのリンク 思い出のTシャツ 色々と思い入れのあるTシャツ。色々あったなぁ。。。
明日から禁煙 見出しへのリンク 明日から禁煙 北海道大学の恵迪寮にて。苦しい時、いつもこの標語(?)を心で唱えている。タイトルとの関連性は不明。
自作土器 見出しへのリンク 土器 左は小学校の体験学習で作った土器。右は大学時代に河川敷で遊んでいたら粘土を見つけて思わず作った土器。粘土に含まれる水分を飛ばすことが肝要。
メモリパキラ 見出しへのリンク メモリパキラ 友人からもらった壊れたメモリを、育てていたパキラの成長記録のために目盛りとして再活用。ビューティフォーな逸品。
タコ？ 見出しへのリンク タコ？ 後輩からもらった手作りのたこ？。聞くところによるとお邪魔した人の家にプレゼントしているらしい。なんで？
メタモン(バケモン) 見出しへのリンク メタモン(バケモン) 土器っぽい色合いの粘土が売っていたのでメタモンを作ってみようと挑戦。なんとなくジャバ・ザ・ハットっぽさがある。
自転車ツーリング装備 見出しへのリンク 自転車ツーリング装備 自転車日本縦断旅行時のツーリング装備。基本的にはテントで野宿していたが、北海道の東、道東では熊が出るので、市役所に熊の出没を確認してから野宿していた。
野宿の様子 見出しへのリンク 野宿の様子 自転車日本縦断旅行時の野宿装備。ちゃんとマットを敷かないと夏でも寒い。
野宿飯 見出しへのリンク 野宿飯 おにぎり、トマトジュース、裂けるチーズをコッヘルで煮込むとお手軽チーズリゾットが出来上がる。コスパは意外と悪い。
水耕栽培機 見出しへのリンク 水耕栽培機 学生時代、お金はないが野菜が欲しかったので水耕栽培機を作った。ラズパイとそのほか諸々を組み合わせて作ったが、いざ稼働してみると1時間に1度実行される水を組み上げるポンプの騒音で寝れなかったので、あえなくサ終。</description></item></channel></rss>